%@Titre: Créteil -- 1996
Roméo veut offrir un bouquet de fleurs à sa bien-aimée. Le fleuriste lui propose :
\begin{itemize}
\item un bouquet composé de 8 iris et de 5 roses, pour un prix total de 142 francs ;
\item un bouquet composé de 5 iris et de 7 roses, pour un prix total de 143 francs.
\end{itemize}
\par Calculer le prix d'un iris et le prix d'une rose. Pour cela, vous appellerez $x$ le prix d'un iris et $y$ celui d'une rose, puis vous mettrez ce problème en équation. Enfin, vous vérifierez votre réponse par un calcul que vous écrirez sur la copie.